	\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
%PRACTICA 8	
\input{portada.tex} 

%\maketitle

%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures

\section{Seguridad en la Ejecución} 
Peligro o fuente de energía Riesgo asociado

\begin{itemize}
	\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
	\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
\end{itemize}

\section{Objetivos de aprendizaje}

El alumno aplicará la técnica de ejecución de módulos o subrutinas de alta prioridad,
síncrona (SysTick) o asíncrona (GPIOs) empleando Interrupciones en el Nucleo ARM.\\

\section{Material y equipo}

\begin{itemize}
	\item Tarjeta de desarrollo y ambiente IDE CCS.
	\item 1 Encoder Rotativo (En tarjeta o el dispositivo simple), resistencias de 1KOhm,
	capacitores de 100nF/0.1uF (Nomenclatura 104).
	\item Leds, Resistencias.
	
\end{itemize}

\section{Actividad de previa}

En un Microcontrolador, Microprocesador, ¿en qué consisten la técnica de Polling
(encuesta) y la técnica de interrupción?\\
 Hace referencia a una operación de consulta constante, generalmente hacia un dispositivo de hardware, para crear una actividad sincrónica sin el uso de interrupciones.\\
¿Qué es un vector de Interrupción, una ISR, y la bandera de Interrupción?\\
Describa las características del Código Gray,\\
Es un vector que almacena la dirección de atención a la interrupción. También que embebidos se utilizarán del microcontrolador (PLL,Timer,ADC,etc.)
¿Cómo funciona un encoder y cuál es su conexión eléctrica?\\
Un encoder es un dispositivo, que proporciona información generalmente pulsos de onda cuadrada, con fines de medición.
¿Cómo se detecta el sentido de giro en un encoder?\\
El encoder se puede construir de muchas formas y canales el más utilizado es un encoder de 2 canales, los cuales se encuentran con un ángulo de defasamiento de 90 grados, de acuerdo con ésto dependiendo del conteo de flancos de bajada o de subida se puede determinar una tabla comparativa para detectar un giro horario o antihorario.\\
Escriba las líneas de código con sus correspondientes comentarios, en un archivo fuente
para configurar el bit 0 del Puerto N de la tarjeta TIVA como salida, y el bit 0 del puerto M
como entrada. Alambre un Push-button normalmente abierto a esta entrada, para que
cuando lo presione, entregue un ‘1’ lógico. En consecuencia configure la entrada para que
esta acción se lea como un ‘1’ en la terminal PM0.\\

\section{Desarrollo}

Uso del Timer SysTick por Polling:\\
a) Los registros SysTick Control and Status Register (STCTL), SysTick Reload
Value Register (STRELOAD) controlan toda la configuración de este Timer.
Identifique el nombre de estos registros en el archivo de cabecera tm4c1294ncpdt.h
Configure de los registros del SysTick para Modo continuo (Multi-shooting), sin
interrupciones y con fuente de reloj PIOSC/4.
Considerando que el SysClk = PIOSC = 16MHz, calcule la carga del registro
LOAD (N incrementos del contador) para que produzca una cuenta de 1 ms y otra
de 500 ms.\\
Habilite la interrupción del SysTick y en la ISR correspondiente cambien el estado
lógico del bit PN0. Pruebe ambos valores de carga observando el estado del PN0 en
el osciloscopio.\\
Uso del Timer SysTick por Interrupción:\\
b) Habilite en el registro de control del SysTick las Interrupciones. Esta interrupción
pasa directamente al NVIC, sin activar registros “Mask” por lo que es una
interrupción no mascarable, es decir, que siempre las gestiona el NVIC cuando se
activan desde el periférico.\\
c) En la ISR del SysTick, use una variable para llevar la cuenta del número de veces
que esta ISR se ejecuta.\\
Uso del Encoder por Interrupción\\
d) Conecte el Encoder ahora en el Puerto M (Pines M1 y M0), configure como
entrada y dependiendo del hardware, configure o no resistencias de Pull up/down.
Agregue los capacitores como antirebote para las líneas del encoder.
Habilite la Interrupción de los pines M0 y M1 en el registro Interrupt Mask (IM).
Habilite la gestión de interrupciones del Puerto M en el NVIC, identificando en
cuál registro de habilitación $NVIC\_ENx$ se ubica el bit de la interrupción del
Puerto M; el número de Interrupción del puerto M es el número: $0x4006.3000$
Configure la generación de interrupción en transiciones de ambos niveles (Edges).
En la ISR del puerto M, use una variable para llevar la cuenta del número de
transiciones que ocurren en las líneas del encoder. Al mismo tiempo, escriba unarutina que determine el sentido de giro del encoder; considere el estado anterior y el
estado actual.\\

\section{Cuestionario}

a) ¿De qué forma se limpia la bandera de ocurrencia de interrupción para el SysTick?\\
\begin{verbatim}
 NVIC_ST_CTRL_R = 0;                   // Desahabilita el SysTick durante la configuración
\end{verbatim}
b) ¿Cuál es la instrucción en ensamblador para habilitar y cual es para deshabilitar
todas las Interrupciones?\\
Revisar el registro del vector de interrupciones, y con las operaciones MOV limpiar todos los bit no reservados del NVIC.\\
c) ¿En qué registros se puede monitorizar una bandera del estado de un evento que
puede disparar una Interrupción?\\
d) ¿En qué registros se habilita una interrupción Raw para su manejo por el NVIC?\\
e) ¿En qué registros se puede monitorizar una bandera del estado de una interrupción
que se pasa al NVIC?\\
f) ¿En qué registros se limpian las banderas indicadoras de la ocurrencia de
Interrupción para?\\

	\section{Conclusiones}
	
Es importante saber utilizar el vector de interrupciones o NVIC para poder habilitar los embebidos que se quieran utilizar ya se el convertidor analógico digital, el timer u otro.

	\section{Bibliografía}
	

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

